# Общие принципы
- Мы не уважаем жаргонизмы и перевод терминов жаргонизмами (сколь бы привычными и широко распространёнными нам личноони не казались).
- Если для термина есть несколько возможных вариантов перевода, мы выбираем более семантически правильный (самим своим звучанием объясняющий суть явления читателю) и литературный из вариантов.

#Словарь терминов#

**GM** - ведущий
**scenario** - сюжет (игры)
**module** - сценарий, записанная текстовка приключения, зачастую – коммерческая (почему0то именно так это автори и использует)
**Crawl-based  scenario** - игра в стиле «зачистки подземелья»    
**Dungeoncrawl** - «зачистка подземелья(ий)»    
**Mystery-based  scenario** - история-загадка, игра построенна на загадке, игра «загадочного»  типа.    
**Structure (eg. «game structure»)** – структура, структура игры, игровая структура.    
**scenario structure** - Сценарная, сюжетная структура.
**Combat** – бой, боёвка, сражение.
**Trigger** – сигнальный элемент
**Vertical integration** – вертикальная интеграция (игровых структур), вложенность.
**Timeline** – временная шкала, шкала времени
**Campaign** – игровая кампания (в случае первого упоминания в блоке текста), кампания (в случае повторного вхождения)
**Hex** - шестиугольник
**Hexmap** – карта-из-шестиугольников
**Key** – легенда, описание (map key – легенда карты, room key – легенда/описание комнаты, keyed - прописанное в легенде)
**Game master, master** – ведущий, ведущий игры
**Hook, scenario hook** - сюжетная зацепка
**Deafult goal** – типовая цель
**Deafult action** – типовое/типичное действие
**Playtest** - пробная/проверочная игра.
**Game experience** - игровой опыт, игровая структура, впечатление от игры, НЕ "атмосфера"
**Opposed check** – встречная проверка, противостопоставленный бросок
**game session, session** - игровая встреча, игра 
**meaningful choice** - значимый выбор влияющий на дальнейшие события
**unusual way** - неудобный путь
